奢侈品牌上季銷售跌六成

在今次反修例風波，本港零售業首當其衝，奢侈品銷售更是重災區。彭博引述券商RBC的研究報告表示，國際奢侈品牌第三季在香港的銷售按年急跌30%至60%，尤以名錶品牌集團Swatch及瑞士名牌集團歷峰（Richemont）受影響最大，因以往香港佔兩集團的全球收入比重高逾一成。不過，該行稱，內地客已轉往其他地方購買奢侈品，韓國是其中一個受惠市場，而深圳近月的奢侈品銷情亦不俗，料可抵消國際品牌在香港的部分生意損失。

局勢不改 或縮港經營規模

RBC的分析員最近到深圳及香港等地考察，指近月訪港旅客人數持續疲弱，社會局勢短期未見曙光，國際品牌已經要求本港業主減租至少3至6個月，以分擔部分損失。富瑞發表報告指出，鑑於11月將迎來區議會選舉，本港局勢在10月可能進一步惡化，更認為今次事件已對本港長遠作為奢侈品銷售重鎮的定位造成影響，未來數月國際品牌將要決定是否調整戰略，縮減在港的經營規模。

政府今日將公布8月份本港零售數據，市場預計銷貨價值按年大跌14%，銷貨量減少17.8%，較7月時跌11.4%及13%進一步惡化。

港女去晒發夢，冇人會買架喇